如果你係圖中個個人，你會選擇點做？

請作答

叫架車停

淨係可以拉拉桿
但係咁既話就會撞死個１個人

條友唔係以為支廁所泵可以改變架車個方向嘛

跳出路軌用自己身軀截停架車
雖然咁做係自殺 但動機係想救人
所以最後就算死撚左都係救人英雄

傻仔先諗尼d問題，唔做唔錯明唔明？做左可能俾人告誤殺。

又係呢個trolley problem

下一條問題係 如果嗰四個人係罪犯 但路軌叧一邊嗰個係要養家活兒既好爸爸 咁你會點揀？

拉一半
架車脫軌
陷車產

你大陸學校畢業架？肉身都減得慢既火車，咁既車速仲使你擋？

乜都唔做，反正唔係我殺死佢地

你又點選擇？

我係圖中邊個人？

我做下面

即刻拎部手機出黎影

你該殺死那個胖子嗎？為了多數人犧牲少數人權益是對的嗎？

多野屌

得幾秒考慮，多數人未諗清楚就作出選擇。

睇下邊面既人重要d
正常就撞死一個梗好過撞5個
乜都唔做 咁死左人果邊一樣會怪9你
選擇左起馬 有立場話自己做左正確既選擇
同埋救左果面既人會支持你

The Dark Knight

架車都唔係行緊

我都比人綁住左 做得d咩

拉棍係加速

被救果d未必真係會出黎支持你
試想下果5隻蝗，你拉枝杆救左佢
佢地拍下羅友走左去多謝都冇聲都唔出奇
如果有懸賞捉你
佢地分分鐘爭住押你番去添

普通人都係少做少錯穩陣
特別係喺個咁樣既社會

又或者再誇張少少啦
一邊得一個人，或者一隻拉布拉多
另一邊有13億人
可能就會有唔同諗法

將嗰一個人搬去嗰五個人一齊擺

尼你老母

咁極端仲有咩好諗

緊係撞死果十三億人啦
個世界空氣都清新啲

屌你早過我添

child登真係 屌你老母d留言低質到

我救咗13億人
有大愛左膠告我殺人點算

冇咁橋掛

化身iron man 一嘢boom爆架車

除褲打j
利用連登仔單身25年高濃度精液既黏力
令架車停低

就係咁橋 唔準諗 即刻答

袖手旁觀

因為唔可以破壞自然定律

拉桿 然後行前抱走個人

好撚齊

最尾個下 oh oh 笑死人

屌綁住既人塊閪或屎眼,然後走咗去

令我諗起MIT嘅Moral Machine

肉體擋得到
咁condom都得啦屌你老母

係一套講心理學既外國電視劇睇過呢一幅圖
正常人會將架車駛去得一個人既路軌
但如果嗰一個人對你好重要，就會掉返轉

師兄好似諗咗個問題

你竟然話傻仔先諗呢啲問題

樓上嗰張真係
你揀最下面條路線喺架車撞過黎之前
你係可以走人
要鎖住先得

拉斷支野放落路軌到整到部電車反 verygood

正義

笑到仆街
開緊會呀屌

自己去撞車，之後入間房問個黑色波拎緊身衣
再溝埋同場d超級大波靚女

戇鳩，邊撚份係自然定律

如果要告你 未比佢審囉
係而個情況乜都唔做 就死梗
無立場就等於無人會保你
d愚民會公審你 批判你
到時做過街老鼠都唔掂
未又係死路一條
就算救左既人唔幫我
去坐監都好過變成咁

呢條題目係問生命既價值, 正常係救人多果邊, 但係如果少人果邊既係自己親人或相識既人, 或者係對世界/國家好重要/對你有益即人就會揀少果邊。當然如果多人果邊有你好憎既人, 你會選擇佢死。
所以其實好易答

由得架車車死5條友 再自己殺埋條單丁友

班人自己on9 唔識碌走自救 仲要我諗 抵死

如果你唔係拉桿嗰個人
而係瞓係路軌上嘅其中一個
係你唔知佢會唔會拉桿嘅情況下
大家會希望自己係瞓係上面定下面？

上面
下面

將路軌果條友搬去果5條友道，唔拉桿由得佢地死

行過去開拍賣會,價高者生

如果時間允許既可以請埋事主既親朋好友一齊 bid ,開埋台直播

屌

同時處於ab 軌? up mud?

點指兵兵

圖中嗰個人係咩身份?

如果係我
我會選擇乜嘢都唔做

同埋點解我隻手會掂住支STICK既？

西非而家有一班細路就嚟餓ＬＵＮ死，係餓ＬＵＮ死啊
南美兩個幫派準備火拚死傷無數
深水埗好多人瞓街
佢老婆姓陳就生，要霸氣
面對以上情景，你原本放工準備返屋企打飛機
而家你會選擇點做？

仆街，樓主係話你係圖中訓路軌個個呀！

低能問題

我會討論皆大歡喜劇情

multi-track drifting

做完９幾世你仲討論
證明你已經俾連登啲
自以為高深哲學倫理學形上學
其實問緊低能問題既柒頭傷害咗

小學雞

巴打有睇乙一？

是撚旦啦

唔改變，死幾多人關我撚事
你一掂個手柄就會秋後算帳，不論多少人死，不論你令傷亡人數少左，都係兇手

咁撚多如果諗下點賺錢報答老豆老母啦.

強帖留名 點做都係殺人 我會通知站台嘅職員幫手

或者一個係普通人 另一邊唔個 將全世界最好到最壞的五個心擺埋一起

諗起有條片
係外國BB遇到呢個問題
佢選擇將所有人放哂同一條路軌上
然後

一下車死哂全部人

我會睇下嗰一個人會唔會想犧牲 如果唔想我唔會拉
佢本身係唔會死的

如果根據功利主義就拉去一人個邊

啲機關多到令我諗起一隻陳年 game
incredible machine

搬個個人去路軌最頭迫佢講

我會返去洗廁所

我記得讀大學個時有堂講道德都有講依個Topic...
根本好似無答案
如果以我係香港咁既環境 我一定會車撚死人多個到

其實有個人道得黎又救到多人既答法

先將車撥向一人果邊，救左多人先

然後自己訓係一人隔離，一齊死

同佢講：我既決定導致你既死亡，如今唯一可以做既就係等你唔會走得孤單

個身都截停到㗎車嘅話 咁condom都得啦

好尷尬

又唔係得兩張 繼續貼啦

負皮左你個REPLY先

對住班西非細路打飛機
對住南美幫派打飛機
對住深水埗班人打飛機
對住佢老婆打飛機
再返屋企打飛機

架車行到一半先拉掣等架車出軌

車入面既人死哂 好殘忍

咁如果言語不通呢

喱個高質

笑到差啲哽親

我會係咁叫救我
然後睇佢拉邊便

我係圖中邊個人？
瞓喺度嗰個？
我會叫掹制嗰條友上連登開post問點做好

後面d圖勁好笑

先打爆架車殺晒車上人，再殺晒路軌既人

lm

做乜自認傻仔

正想quote 呢條片或消失的子彈2 都有講呢個故事

由得佢，做我地呢行最驟忌打破大自然既規律

如果拉一半架火車係咪會出軌？

終於出現呢個垃圾電車問題既完美答案
答案
放低個機械
手放返落自己支STICK度

唔拉 非可抗因素

無論點做都錯
乜都唔做走左去應該唔犯法

起多條路軌
淨係綁樓主落去

去一個人果度 再救走果個人

Deja vu... i just been to this place before....

我一腳就踢開架車啦
利申有練腳

話唔拉就冇事個啲
實際上係現實既事件側邊路過或者食花生都會比人屌冷血

拉一半等架車反

閒事莫理

原本諗住拉制救5個人，不過習慣咗上下choc,所以架車直去

會睇下邊一邊有靚女

死左人果邊都死哂啦邊有人怪你

走

全部無朋友既毒撚+孤兒黎???

執行a, 你謀殺
執行b, 你謀殺
你冇救人，你係老謀。

後面啲圖

計算下每條人命價值，類似救返一個醫生，定救返五個人渣 睇下佢哋未來對社會貢獻

最好笑係依個

呢個好易，將之密碼嗰條友，放喺下面路軌就搞掂

如果你要講到圖以外既野，咁呢班人係毒販係二五仔，而家執行家法，果個人諗緊第一班車殺左邊條線既人先都得啦

梗係由得佢車死下面幾條友
地球唔需要咁多人

個世界咁張圖裏面咁大
咁2邊殺晒 再殺埋司機都得啦
考慮d乜野道德問題啊

係你要講咩冇朋友又孤兒又成咋
其實跟返標題你可以咁做嫁

而家係揀人黎救
考慮埋d人既背景 同埋利弊有乜問題
啫係唐山大地震套戲 揀啊哥同細妹咁樣
揀一邊 就死一邊 唔撚洗諗詳細d啊

點指兵兵好唔撚好

如果五隻係支那人，我一定揀車死五隻。

同條友咁撚近 拉完再去拖一條友出軌都得

拎手機拍片

首先圖同文都冇講佢地背影都冇講而家係咪揀人黎救，所以我唔明你點考慮d人咩背景，同利弊，加上等你諗得黎已經死左人喇仲諗黎做乜
同埋文字上佢只係問你會點做，都冇問你會揀救邊一邊，當然你可以答點指兵兵都得

等左哩張好耐

啫你做一樣野唔諗後果既 你咁講未得囉
咁揀邊一邊對你黎講都一樣 無所謂
反正唔洗諗後果 咁仲討論乜野

讓子彈飛一會兒

大佬張圖就係得咁多文字就得咁多，你要諗後果死左一邊人啦
你要講正常做法實係救多人果邊，你要講圖外既野背景都講埋，咁佢地咩背景呀 記住喎圖同文字以外既野你都係自野加插入去嫁咋，同樓主本身既圖文冇關

補充返你都可以選擇拉完枝野再跑去拉開果個人，但係樓主好似話只可以拉枝桿

你問我 死果d人點怪我?
咁佢地有親人有朋友
點會無人怪我
所以我問返你 全部無朋友既毒撚+孤兒黎?
就係咁解 而d係要考慮既野黎
當然係有限時間諗

我無講過

救晒兩邊
因為架車死咗火

正確答案：邊邊有錢就救邊個

我咪講左圖文冇講佢地背景，背景可以包括佢地好人壞人，孤兒定毒販，如果你要講埋呢d咁你乜都唔好做最好，可能你放棄果邊全部大毒梟黎，轉個頭你會比人買兇殺埋

睇清楚我冇話你咁講我話你可以咁答

幾實呢
假設呢款電車係 San Francisco 個隻電車啦

咁車頂冇電纜供電，就要靠路軌供電啦

好啦，咁正常路軌供電就要靠第三條中間嘅路軌（好似圖上），但呢條問題張圖又冇

第一個問題：架車即係冇電到自然行唔郁啦

第二個問題：當路軌通到電啦，咁其實呢六個瞓落路軌都死咗啦

如果擋到兩邊都係死一個人姐 唔洗揀

咁一定轆死啲罪犯啦

我願意車死一堆港豬去救一個港人

張圖無講佢地係乜人 所以我都無考慮在內
不過人有親人朋友係常識 我唔覺我考慮太多

咁不如都係用上面果個人做英雄

好多個人喎，邊個先係我

呢個世界有孤兒有都係常識黎，跟本文字上乜都冇講加上樓主話只可以拉枝桿唔比做其他野既情況下一定係救人多果邊，要諗佢背景點諗呀？無限個可能，你不如諗下佢地做乜比人咁樣執行家法咁殺好過啦

4個支那人 vs 1個香港人
咁你點揀？

天下本無事, 庸人自擾之

仲有野要揀咩？

明日天才！喔噢⋯⋯

呢張圖最值得思考

Vsauce依條片實測人係咪真係敢拉個掣
幾好睇

如果前碌過咗左邊，我即拉手煞，令後碌向右邊，咁部車會點🤔